Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (49)，歡迎問NOP/新手請睇下#1-3

「11月9更新，11代Intel新機」

新手開post，有錯請屌
呢到主要討論：
1)Notebook資訊
2)解答買notebook問題 (例如保養問題, specs)
3)香港/網購Notebook推薦
etc.

麻煩睇1-5先，Thanks

唔會阻止你純討論，但其他人未必Like同避免大家鬧交，所以呢到禁支那機，支寶/京東！

——

1）
推薦型號：

(只有比較出名，大路嘅型號)
(型號未必個個人都啱，只係比你哋參考下)
(冇Lenovo，冇支那機！)

！！！每個型號嘅規格都會有唔同！！！

！！！價錢分類以外國價錢為參考，少部分為香港！！！

Intel (11th G系/10th H系)

Intel 11Gen Tiger-lake 將會更新！

文書：

<$6000 ：Swift 3
<$10000 ：Swift 5 2020，Zenbook 14（UX425&435系列），Modern 系列
>$10000 : XPS 系列，Zenbook 15 / Pro 15，Zenbook 14（UX425&435），Prestige 系列，Stealth 15m

Gaming：

<$8000 ：請睇AMD
<$11000 ：MSI GL/GP系列，Helios 300，Omen 15 2020
>$11000 ：MSI GE/GT系列，ROG M15/S系列，Eluktronics Max-15/17，Aorus G系列，Aero 系列

Creator：

>$10000 ：Creator 系列，Proart Studiobook 系列，ConceptD 系列，Aero 系列，Stealth 15m

AMD（4000 series）

以下都係AMD Version，會同Intel有出入！

文書：

<$6000 ：Swift 3，Vivobook S14
<$10000 ：Modern 14 B4M，Vivobook Flip 14，Zenbook 14（UM425），Envy x360
>$10000 ：/

Gaming：

<$8000 ：Nitro 5，Tuf A15
<$11000 ：TUF A15/17，Bravo 15/17，Eluktronics RP15/17，Omen 15 2020
>$11000 ：ROG G14，Alpha 15，XMG Core 15

CPU Level (殘體字！)
只供參考

Copy from HKEPC

——

2）
平價區（～$4000）
價錢反映質素，只適合簡單文書

Celeron：
Vivobook E410 ($3000首選)

i3 ：
Inspiron 5493/5593，Vostro 3490

i5 ：
Vostro 3590，Inspiron 5493

——

3）
唔知自己需求？可以睇下啲片
(只供參考）

1.

2.

3.

4.

——

4）
可靠網購網站：Amazon/ASUS Website/Dell US

係Amazon買，記得揀Sold By Amazon！避免買Amazon其他舖(e.g. HIDevolution)

香港保養：
(詳細睇#2 ，睇#2，睇#2，睇#2)

網購得ASUS，Dell & Gigabyte有全球保(包括香港)！

——

5）
-你有問題，唔知點揀，可以問

-麻煩問之前有啲Google/YouTube 有嘅資訊就搵咗先(e.g. GPU Performance)

-打低：用途、Budget、心水型號/牌子 etc.
比其他巴打知你需要乜，我哋先幫到你

打機：麻煩比埋Game名，e.g. LOL/R6/AC......，唔同Game嘅硬件需求可以好大分別！

過一日都冇巴打覆你嘅，就再推一推～～

網購香港保養提醒！

因為冇人睇#1

Acer: 冇**

ASUS: Sold by amazon 等可靠銷售商*，有1年香港保^（Global)

Dell: Dell US官網買有，自己加錢轉Premier 國際保養Plan （Global)

Gigabyte: 只限Sold by amazon ，有1年香港保^（Global)，條款Gigabyte 官網有寫

HP: 冇**

MSI: 冇***

* 可靠銷售商：Amazon US,UK (Sold by amazon) / ASUS Official websites / Dell US

**冇: 指香港不受保，但閣下可自行承擔風險寄回購買地作維修（唔同廠，唔同處理方法）

***MSI情況特別，指香港不受保，但閣下可自行承擔風險寄回購買地作維修（唔同廠，唔同處理方法），請下面再問

^(香港購買嘅行貨為兩年)

！！一切以維修中心/代理為準，以上只是綜合師兄經驗/查詢代理/產品官網！！

注意以下舖頭/網站：

HIDevolution (Amazon)信唔過，換件，冇全球保！

Bestbuy 冇香港保

——

外國火牛買到返黎唔啱插，點算好？
-出深水埗配米奇頭嘅英式三腳插頭線，再駁返去跟機變壓器

-新款type-C一體式火牛：用轉插 / 配過個夠W數支援PD充電嘅火牛

——

外國網購，Window轉中文教學

——

AMD Laptop With 100%sRGB Mon:

——

~宜家/呢一刻可以放心買，仲未換代住，除非你有無限嘅耐性/部機未夠期
1)intel 11代H系下年Q1/2

2)RTX3000 mobile 下年Q1/2
(3000系以Notebook硬件限制，一定冇Desktop咁大進步)

3)AMD 5000 mobile 下年1月左右

上面3樣賣街起碼下年4月，過咗12月踏入2021你先諗等唔等埋 ~

諗緊下次換itx定都係lantop算
但itx又真係冇位擺

ITX吧，宜家好多唔同Size嘅itx，配個24” mon對比notebook 已經唔同

除非你要拎出街

我幾個月唔用電腦又唔得 不過我而家個部6700hq未壞就算了 係好熱同埋好慢咁解囉 死都要等amd新機咁話

想揀部文書機返工用
筆直6k
最好行amd，文書係咪45,4600,u都夠晒？
因為會拎出街所以預14吋左右
可以pd快充嘅，因為有個hubs唔想晒
ideapad果look幾岩我口味，不過大陸機

依家公司部6代i5 4gb ram用到想死

好少itx可以10L左右

各位，如果買dell latitude 9510 做文書娛樂好不好？定應該選MacBook pro 或者others? Budget around 10000 係唔係要預多一些？

文書可以考慮 MINI-PC
不過 MINI-PC 香港賣得貴
砌最細嘅 ITX 都唔平
可能Laptop都算比較好嘅選擇

普通文書，煲下劇、睇吓片咁？

Window 咪 Prestige 14 EVO / Inspiron 13 7300 / 14 7400

Mac就睇下你用唔會得慣MacOS/ 周邊有冇其他Apple 產品

Modern 14 B4M & Vivobook s14 Ryzen 冇PD，呢個價位6K嘅機都冇乜邊部有PD

起碼有4個月時間
hq U都仲吊到下命嘅

swift 3係咪有pd？我見amazon有4700u 好似$679

吊到下命形容得好貼切 哭能咗

係吖，你唔介意冇保可以入，呢部唔伏

thx

如果等5000系列要出年4月？

最早q1 但係有貨呀又盛 真係可能4月

應該1月左右公佈，到齊貨開賣差唔多3月尾4月啦
始終武肺都仲影響緊

Inspiration 質素好似唔好咁，你點睇

你睇到inspiron邊方面唔好？或者邊到聽過有？

Inspiron 5000/7000系一直都ok㗎喎，Dell嘅主流系列

俾之鬼巴打講兩講, 我都想等2021Q1-2

你唔係買文書機咩？定我記錯
下年4月係Gaming機，
如果等得嘅，咪等多5個月
正如我之前講有啲人部機真係命都吊唔到，咁咪宜家買，宜家又唔係差

又咁講，其實科技要追真係追唔到，年年都出新，宜家你有需要就買
(除非有人好似我咁，工作需要每年轉款)

不過新機落地，又新U又新卡，可能加埋頭水DDR5，個價會高過往年

之鬼巴打
我係用黎文書 + PRESENT多, 要開VM, 做DEMO唔好太慢
而家用緊部 5代 i7 + 20gb ram
等緊435, 睇下幾錢, 如果貴 我可能會等出年amd 5000...

Oh, I see

我見部g14 可以加ram, 有4800hs, 又有1650
我諗推vm 應該都ok呱....
仲可以轉下片, 係重d囉

夠啦，不過難買啫
之前仲見有人放單出黎賣，好似啲Hottoy單咁款

要等到出年2月......買LAPTOP期貨
有巴打話到時都出新一批U, 我又唔係急用 所以遲遲冇出手

G14宜家買要1月排到，仲難買過RTX/Zen3

10K買Helios 300好過，打死都要MSI就上GL65先見得下人

原來如此，thx

surface好似無乜人講，係咪無咁好？

5000垃圾mon，不過今年改咗
5000好似近幾年都係得13吋買得過
14吋拆開咗會見到個風扇有四分一出風位畀轉軸block咗

美森買滿US$150 用code減US$15

之鬼巴，落腦場買機既話有冇咩要留意

想問下AMD 5系NOTEBOOK CPU幾時出 唔想宜家買4800U/H NB 好似好蠢咁

1月左右出，4月賣街
等到就等

冇㗎
對清楚就得，check下部機

咁5000個價位係咁㗎啦
同價位Vivobook, modern 14都一樣

有得揀其他就揀其他

等啦 希望佢產能夠 唔會一賣就缺貨

難講
宜家睇情況就係一樣，都會缺

mon都算啦
試下個風扇擺好啲？

係我冇留意開定香港真係比較少4000系既機

本身出得少機，香港又入得少

同埋我見好多人都估AMD 5系想加價 想同INTEL個價平排
出年堆價可能仲會貴D

之鬼巴，網上comment 話佢散熱電池效能差過vostro 及XPS

其實係D人話business laptop 耐用D（雖然無4K mon, 配置cheap 過home-user 機）

Prestige 配置同inspiration 你會選擇邊部？

Vostro 低級過inspiron，係差過inspiron的
XPS係Dell 頂階model，inspiron表現差過XPS正常啦

Inspiron 同同級latitude 係共用殼的，冇話邊個耐用啲，都係比嗰啲嘢你

MSI prestige 個Spec就靚好啲，可以上埋1650MQ，不過又貴啲咁
Dell 就買保養同品質，啲機質素好過MSI

睇你需要咩

想問下之鬼巴，我而家想急買部notebook返學打code同用unity整game用有咩好選擇

唔會喇，5600x賣緊299
同效能點都amd平，佢整7mm 根本係有心搶notebook市場

買啲有dGPU嘅機

你幾多Budget?

點會啊？
唔係應該Vostro同Inspiron共用殼咩？
lat同ins佢哋個樣差好遠喎

最近兩代ins 5000都係打關會升起keyboard嘅，我見lat無喎？
我好耐都無見過ins嘅殼會係兩邊出風喎？

$5000內

Sor，自膠，打錯

其實gigabyte特價果部kb如何 9000有2060 但竟然係10200h 粒u罕見到連評測都冇

。。。。。咁是但買部大牌子就得
Vivobook S14 Ryzen5-4500U

Link please

咁如果我想搵啲薄啲散熱好啲邊部啱

薄同散熱只可取其一

新手唔識原本係咁

咁都係散熱好d算

其實5K Budget冇得要求高
Notebook 係一分錢一分貨

10300H已經夠差，仲要10200呢粒冷門U

M想問下
見到ROG m15 個pd charging係65w
如果我用低過65w ge pd charge佢會唔會壞/出事㗎

咁如果$7000-$8000budget會唔會好d

以前真係覺得商用機襟啲,而家仲係未咁我好懷疑

唔會壞，但可能會唔夠力叉部機，粒電會倒水

會
普通文書機: Swift 5 (i7-10/16/1TB/MX350) $8K頭
輕、正常Mon、Touch mon、TB3，不過可能只係啱啱好夠你用

Gaming 機: Tuf A15 (R5-4600H/8/512/1650) $7K頭/Amazon 6K頭
重，但有足夠performance 去做你要嘅嘢

Black friday 幾時
想買15g 或s15

因為我見好多尿袋同線通常都係support到60w
無咩65w

幾十歲人讀返書, 要部notebook 返學, 本身有部4代surface pro, 但已經年紀大部機有啲問題.
所以想直接買部新, 睇曬11代u 咁多機對比曬睇岩435eg, 想知佢出大概幾錢?

本身睇岩summit e14, 點知睇真啲spec 竟然有個usb 2.0 type A, 真心想知msi設計個條友個腦係咪裝屎

唔係想踩你,都明白學生無麥錢,但係5000內真係買唔到一部滿足到你要求
特別你係要求整game/ 打code(唔知你咩code)
但5000內= 要買D過期貨,清電子垃圾
一係你睇睇2手機會唔會有岩你既機會更加好

D AMD 4000系U係哂大陸機度

真 我每次想建議下amd都會俾人屌 無論香港選擇真係唔多 香港食水咁深 下一代都唔知有冇 佢地可能寧願淨係買煙條繼續賺就算了

無奈^

都係嗰句，粒U冇問題，係啲Notebook廠問題

京東、淘寶呢啲大把AMD 4000嘅機揀，反觀香港、甚至Amazon都少選擇

435有價，未返貨，之前個post有提過，我唔再提喇

Summit E14個USB 2.0係MSI好佛心咁整黎比人插mouse手指用，曲
唯一一個Type A但比2.0人，3.x都冇

我唔保證一定得，但差5W正常都叉得到嘅

有啲大牌子有出大W PD尿袋，你可以睇下一啲MacBook Pro 15用到嗰啲

（btw i mean 俾人屌係講緊冇得推薦啲政治唔正確嘅地方同廠姐 我好似講得唔清楚）

Lenovo?

係囉 小新其實真係幾好，仲要已經出咗2021版，不過個名真係好膠，小乜撚嘢新，diu

overheat咗咪會低囉 你部機會越來越熱架嘛

正常，boost clock & 溫度嗰啲都會有影響的

Anyway，我唔係鼓吹叫人買

追開都知我偏向Dell & Asus

知道大佬

但會影響咁多咩?
而且我睇個gpu temp都係得80度左右

我真係新手黎 上一部機連單獨顯卡都無

zenbook 14 UM425係咪未開賣？
搵勻哂個amazon都冇

我睇hwinfo
佢話張1660ti用得0.7v
但張and radeon用左1.4v
都會唔會關事?

tuf個armoury又係on on地9
有時無做任何task 會自己焗gpu
然後爆fan noise

80度可能係已經 thermal throttle 咗之後嘅溫度 你要睇返 hwinfo 先知thermal throttle影響事實上係幾大
你可以想像下 你個散熱本身未開機之前係凍嘅 咁佢可以吸到嘅熱咪多啲 帶走cpu同埋gpu熱量嘅速度咪會快啲囉 但係當你用咗15 20分鐘 個散熱系統 啲銅管已經比啲熱 saturate咗 咁佢效益無咁好 cpu gpu啲熱咪會積聚 咁咪會降頻囉 所以差別係可以好大架

unigine heaven食gpu架喎 1660ti應該唔會淨係用得0.7v咁少 係唔係攪錯咩嘢

你一跑呢啲test部機識自己轉gpu
我睇你個分都係差10%，正常

你Download咗GeForce experience 更新gpu driver未？
你更新咗Window + AC未？

未就更新晒佢，只用Performance mode，唔好開Turbo mode，再Test下，每次完結中間比時間部機散下熱先

Fan突然升係gaming機日常，都係正常都冇得再正常

同埋閣下插住電Test?

決定唔等ux435，跟moss買Zenbook14算

我插住電test
不過我未更新window
同我試過用 未刪同刪左armoury 去試
(因為刪左armoury之後靜左勁多)

個分別唔大

依加更新window 同gf experience先

我system resotre完都係咁

因為Armoury係控制你部機嘅風扇轉速 & mode㗎嘛，你Del咗部機過熱個風扇咪唔識調快

但用左armoury
有時用silent mode用用下word同powerpint
個轉速隔幾分鐘就爆到上3000rpm 好煩

上網睇開箱見到個xiaoxin開機畫面真係頂唔緊

考慮下美森買 平1k不過少兩年保

我頭先試過無armoury 連做5次benchmark
都係穩定1770

但隔左陣30分鐘裝番amoury又得番1650
然後再立即做多次 又上1番1770

好難捉摸

相差幾%真係正常，唔好太著重啲數字

唔係好識睇spec amazon同acer官網睇Swift 3 SF314-42-R9YN 佢無寫明咩graphic card (淨係寫Radeon Graphic Card)
我睇個youtuber reivew佢就話係vega 7
想知係咪同一部?

同埋好少用amazon 遲d係咪仲會平? 因為我唔急用 可以等下

Moss呢間野信得過咩

想請教下如果想部notebook 冇咁熱係咪淨係可以換散熱膏
已經試咗 XTU voltage offset 用唔到

換隻好啲嘅散熱膏，或者下面加個laptop風扇散熱器囉

搵其他網見到了
不過另外想問下Acer啲qc係咪麻麻
我自己就唔想買太貴 swift 3整體都啱我要求但我屋企人就話acer麻麻 不如比多少少買其他牌子

Swift 系列ok

未過保養唔好自己換

10代個部?

睇完呢個退貨程序，有鋰電池仲要另外搞手續，都係買返行貨算

我見好多巴打好似都係佢到買，大多都係話貨期遲姐
應該冇其他掛

Ys

其實都驚壞 notebook好似問題多啲 （雖然我買過部pixel 暫時無事）
不過行貨好似無同款 有我又唔介意比貴啲有保養

咁同asus比呢？
因為屋企人有部asus notebook用咗好耐都無出過事 我自己desktop都買唔少asus件
雖然我上網search notebook Asus Acer出事率好似差唔多

行貨得Ryzen 5，不過唔係間間有賣

你可以落腦場望下部機先

我上一部zenbook用左8年仲唔肯壞，連風扇散熱都keep到新買咁，癡線所以今年換機又揀返zenbook

我唔可以100%答實你邊間好，電子產品要睇埋用家運氣
一個人運差，買XPS都會出事

Overall黎睇，ASUS 好過 Acer，不過Asus 同Spec機會貴啲

moss其實係類似分銷商 成個nop都比佢搞 點會信唔過 當然貨期呢啲上面唔比貨佢想賺都冇得賺

v好

因為朋友同我講個分應該唔變
所以驚左一輪

如果1770依個分對1660ti黎講係正常嘅話
咁就ok了

asus 梗係好過 acer啦大哥
比得起錢一定係asus
仲有 你有冇諗過你上網其實點會搵到出事率 無事果啲點會放上網呢 邏輯謬誤喎你ching

無可能唔會變 正常應該越做越低
你可以安心了

邏輯謬誤Ching 你讀緊U?
我畢完業都冇聽過

唔自爆啦

因為我search search下見到幾多人比較佢地 所以問下
諗諗下都可能買asus

你唔換機長揸 asus真係無死嘅（伏機除外）

我都係用下文書 簡單打下lol咁
見到部vivobook s14 amd版本 好似唔錯 #1都有推薦

之鬼巴話掂就可以去馬了

VAIO 唔再係sony喇喎ching

ohhhh 睇落都係咁囉 日本style啲 但係如果你要性能就唔簡佢了 佢同fujitsu都仲係用緊intel u series

zenbook出左咩新款

Vivobook S14 Ryzen ok ar
如果買建議上R7+16GB version，抵玩啲

出咗好多喎
Zenbook 14 UX435
Zenbook 14 Ultralight
Zenbook S
Zenbook Flip S
Zenbook Pro 15

想問埋質素方面msi點？
我見有部類似嘅 modern 14 b4m 搵到兩間賣緊行貨 一樣話有原廠保養 又平過vivo(有折) 同埋仲靚啲
睇到#1都有講依部 無用過msi嘅嘢所以想問下

香港係咪仲未有得買

兩部差唔多，基本上差個樣
睇你鍾意邊個樣多啲

不過B4M周圍都要訂，Vivobook有機會有現貨

差唔多到港

M1 Macbook pro好吸引
Air冇風扇就算鳩數
唯一考量就係粒u 支援度高唔高

出左啦？！

聽左好耐

NOP係咪成日delay出貨？我睇中果部dell機12月先有貨

Swift 3 同 Swift 5 有咩分別
見到swift 3 spec, GPU好似勁啲,仲要平過5
swift-5-sf514-54gt-79rx
swift-3-SF313-52G-77A3

跑步都愈跑愈慢啦
你問下你個fd
每次跑十分鐘, 中間一分鐘休息, 跑十次(全力跑)
睇下你個fd係咪10次都一樣成績

睇完1-5
自己筆直8000內 主要都係打LOL同文書野
見話ASUS香港有保養 就揀左ASUS呢部 Tuf A15
但睇真D 佢賣家係Happy Ranger
其實有無話好大影響? 定巴打們有其他建議
唔該哂

商用機8成都仲用緊intel啦
除咗hp我真係唔見其他商用機係amd

air有風扇，不過無導熱管連落粒u到咋嘛
btw，mac系請往mac post，呢邊主攻win系

又話睇完1-5?
唔建議買非sold by Amazon

我見到唔建議買非sold by Amazon先會問嘛
因為呢個筆直+ASUS+Nitro 5/Tuf A15 好似無其他選擇

之鬼巴打, UX393 tiger lake, 10k 你點睇

M15 RTX 2070 Max-Q
係best buy賣緊1250 USD
好吸引 但無保

無留意mac，原來講緊新嗰部arm macbook air

咁官方未出我都冇辦法㗎，你哋講到部機我出咁

你哋吹我都冇用

Swift 5 高級啲，配置好啲，但Spec廢少少

正如iPhone 12 & iPhone 12 pro

等Sold by amazon返貨

Zenbook S?

邊到有10K 買？

請教下如果平時間唔中做下photoshop同剪片，應budget許可，應該選擇邊部比較好？

Dell Inspiron 15 7501

Gigabyte Aero 15 KB

或有無差唔多價位推薦？

係呀, 應該係zenbook s, 16gb 512gb 10k左右

唔係吹你呀巴打
你有份賣既咩？

因為廿幾年根深蒂固intel就係穩定，就算慢啲，商用都唔會介意。amd係呢幾年先跑出，以前都係麻麻，商業用仲未比到人信心

傻啦，amd咁勁
應該第一代zen出嚟就轉曬做amd啦
係啲廠傻，先繼續用intel
amd yes㗎嘛，有amd唔用用intel真係on9
仲有出intel cpu notebook嘅廠都係低能嘅

係美國d網買asus 真係好濕鳩
amazon 唔係成日無貨就best buy 唔保
要求神唔好壞

廠不嬲有出amd機，但啲客多數揀intel，咁廠就會衡量邊隻cpu多人買就邊隻出多啲貨/多啲系列。所以搞到amd少人買。同亞視一樣，二奶命，以前劇集幾好睇啲人都係慣性睇無線垃圾師奶劇一樣

Aero 15會好啲

差唔多都係得Aero 15，或者Zephyrus M15，不過呢部就電莖味重啲

頭先好似睇到624
希望你未買
不過接受唔到NB冇保

因為理論上呢部未出，所以好奇你邊到望到有賣

要平、貪平就係咁

要穩陣，齊保養就要比錢香港代理賺，即日有機攞添

好，唔該曬鬼巴

如果Budget緊，Aero 15都有1660ti揀，平多千幾
PS / 剪片都夠用

明白，去睇下先

而家best buy 1250 一部m15
香港賣$18k 左右
我寧願博下佢唔壞算

之鬼巴打知唔知HK 定價大約係幾多
1165g7 / 16 / 512 or 1TB
THX

Ching 我上best buy 搵唔到
可唔可以俾條link 研究下

M1 Air冇風扇呀...

我依家知，無留意mac唔知出咗部arm macbook air

認同啊，第一代zen幾正，用咩ram唔會死話？
啲廠咁低能你使唔使自己砌notebook？

好彩未買諗住幫部老爺機換隻ssd頂多派先

建議點check機？

上邊有巴打Bestbuy USD1250 4K mon 2060唔係香港有賣有全球保包HK?

Bestbuy冇全球保，睇#2

巴打對呢部有咩評價，算唔算抵用文書機

對Spec，check mon，睇造工
正常啲staff會帶你做

Ok ar

洗唔洗自己down 啲program check機？

由開箱到裝windows全程睇住

唔洗，機入面Window嗰啲預裝有

想問大家 買咗部msi GF 63 打fifa有lag係咪正常

想問下 有咩機係同xps 一樣用碳纖維 做機殻？

我見第二頁有人post 左

咩Spec嘅GF63先

以我記憶就冇喇，呢隻料喺Notebook係比較冷門

有貨喎

買tuf a15定Helios 300 好 上美森買要1月先送到

請問我想買文書機，但要用到zoom嘅virtual background, 睇中咗以下兩部機，請問你覺得邊部抵d及襟用d?

Acer Swift 3 | SF314-57-544J

Intel® Core™ i5-1035G1 Processor (6M Cache, up to 3.60 GHz)
Windows 10 Home
Intel® UHD Graphics
14" Full HD Acer ComfyView™ IPS
8GB LPDDR4, 512GB PCIe NVMe SSD
1.19kg
1st Year International Travelers Warranty + 2nd Year Local Warranty
$5040 送冷暖風機及$200超市coupon

Dell Inspiron 13 5300
HK$5,399
第10代 Intel® Core™ i5-10210U 處理器(6MB 快取記憶體最高睿频4.2 GHz)
Windows 10 家用版 64位元 英文, 簡體中文, 繁體中文
NVIDIA® GeForce® MX330 含 2GB GDDR5 顯示卡 記憶體
8GB, 內建, DDR4, 2666MHz
512GB M.2 PCIe NVMe 固態碟
13.3-吋 FHD (1920 x 1080) 防眩光 非-觸控 窄邊框 300nits 95% sRGB IPS 顯示器
1年 Premium Support 與到府服務，若加 $499 可升級3年 Premium Support 與到府服務
起始重量：1.08 公斤 (2.38 磅)i
重量 (最大)：1.23 公斤 (2.71 磅)i

唔該!

I7-10750H 1650 MQ 配16GB Ram

香港係咪冇啲咁既機？
amd u
PD charge
16gb ram
under 1.3kg

S14 D433IA-AP4703T

搵倒最近磅係咁，其實重100gram都唔覺啦

MSI modern 14 b4m完全符合，巴打自己睇睇

好似冇type c pd 充電

Swift 5 SF514-54T-5428 買唔買得過 翻學用同埋睇下片

Vivobook & Modern 14都冇PD

唯一滿足到你嘅係支那Lenovo

冇話買唔過，睇係咩價錢啦

正常的

Inspiron 5300好啲

睇你買咩Spec
< 1660ti A15
2060 Helios 300

支那lenovo 望都冇望過，
modern 14可唔可以配個gan 充電器加轉頭？

唔該晒

Envy 13? 係貴d

但全部煙條

我搵唔到有amd version

um425幾時有

理論上可以，但唔建議
因為好易電壓、電流嗰啲整壞部機/充電頭

Amazon 七千蚊

有冇其他幾推薦 大概八千蚊budget

香港有保養同Spec都係7000幾

香港官網都有4700u版

X1 carbon
正常大部份高階機都用鎂合金

鬼巴有冇好介紹會唔lag

想問下如果我用嚟寫下programme，輕量photoshop同剪片
11gen i7 同 i5 嘅差別大唔大?

amd u嘅notebook有冇D好似XTU嘅software可以undervolt粒u?
搵過AMD Ryzen Master又唔capable

公司notebook, Lenovo T14s AMD Ryzen 5 PRO 4650U

amazon 部zenbook ux 425 再減多d

換機

推薦邊部

不會太大
主要睇Ram，因為得i7先有16GB，i5得8

同埋會剪下片點都建議買有dGPU嘅機，最基本MX350/450

你呢部應該都係新買㗎喎⋯⋯

其實你Down MSI Afterburner睇下玩fifa 嘅時候部機usage幾多，同埋幾多度先

MSI afterburner 你YouTube搵會有台灣YouTube教學，好易上手

因為遲吓諗住再買多部 所以問定先
好我再試試

唔覺唔覺又等到年尾

玩csgo要144hz
又平嘅17.3inch 係咪得a17揀
唔care畫質我開720p全低

學生想買部notebook 黎番學用，BBA文書睇片唔打機， budget最多10000，考慮緊zenboook 14 ，見大專生優惠zenbook i5做緊7000，i7就8200 ，定係新macbook好d有,其他推薦都可以，吾該左師兄先

最平17” Gaming，又當代CPU係A17

你prefer 用MacOS / Window先？
開錯頭會後悔的

第一次買notebook,因為有屋企有部電腦用黎打機，但想買部番學用嘅電腦，因為好長時間係出面，我諗最緊要係方便用耐用，聽講macbook好方便所以心思思唔知點揀

如果純普通文書，想有個靚Mon睇下片，同上堂睇Notes，咪琴日出嘅嗰部M1 MacBook Pro，甚至平啲新MBA都得

Window機又有咁上下質素嘅就Zenbook 14 / Swift5 (Touch mon+TB3) 嘅i7+16GB model

但新macbook有d software 唔兼容，對文書係咪冇乜影響？

So far佢話Microsoft Office 嗰啲係用到Desktop version

不過詳細都係建議你落果店問下/用下個MacOS先

唔該巴打

原本用開surface pro,但屌你老母個keyboard又壞左
唔想又再買keyboard,所以打算買過部
部機主要用黎做普通文書,係YouTube睇下片,一年2-3次先會用photoshop/剪片,同想dl sims黎玩
部機唔會攞出街用,同埋要有touch screen
budget睇下會唔會可以做到10000以內
我睇中左DELL XPS 13 9300 Notebook i5,但唔知如果我dl左sims之後,部機會唔會好lag
或者會唔會有其他更好嘅機可以推薦比我
唔該哂

吾你老母

Swift 5
i7-10 / 16GB Ram / 1TB SSD / MX350
有Touch mon + TB3

宜家減緊價，8000幾

基本上玩sims都唔lag嘅

邊部好d

邊到減
前兩日睇 i7-10 / 16GB Ram / 1TB SSD / MX250
都8千幾

我而家部surface pro dl sims之後左lag到喊
想問多問而家acer係咪仲係好易壞
因為我好耐以前用過acer,但1年左右成部機就壞左

上次落場行舖，見過兩間有做，你可以問下MX250有冇得升350

Swift 系列ok 的，不過電子產品要睇埋用家運氣🙈🙈

好嘅,麻煩哂

ssp?
呢部同 Modern 14 , 點睇, 價錢應該差唔多?
唔打大作, 唔畫圖, 但工作會有需要用到少少3D processing

係，腦場

Swift 5個mon 同 port會好過Modern 14，同相比會抵玩啲

Modern 14 就睇你想買Intel / Amd，AMD version CPU會好少少，不過Swift 5 就有粒dGPU拉一拉，兩者performance 差唔多

「唔」

ok等下年
下年見

其實macbook同windows機嘅分別係咪前者嘅性能同耐用程度都比windows機強？？
Mac OS係咪點都順過windows os?

你呃人

上面果部唔係sold by Amazon

提提大家呢家喺amazon 買機可以食埋佢個減US$15 code

效能嘅話後者會勁啲，
耐用就因為個MacOS系統，正常用多幾年都唔會Lag嘅

不過MacBook 就係買佢個系統，
我兩邊都用過，Mac係比較順同易上手

睇你嘅習慣

問個好低能ge 問題，amazon 買notebook 係未平過黃金買？ 想知你地網購notebook ge 原因係咩？ thanks

返學用 / 係Hall用
主要上網 做功課 睇片
同埋會比較用得多photoshop
輕量剪片同打機
Budget $8000-13000左右
有冇推介

請問lenovo質素點？我見個spec幾正，都係8千頭

如果要剪片執相的話係咪macbook air會好啲？

建議ching睇一睇第一頁 lenovo都算 1050係2,3年前嘅嘢來 仲要差唔多3kg

打機打咩機

平
平
同平

MBA應該就唔係點剪到片
如果你係認真/成日剪的話

呢段時間要剪，但之後都係文書同睇下片多
咁嘅話仲係唔係要MBA?

簡單剪都得嘅
普通文書同睇片更加冇問題

但你要睇下你用緊嘅Software M1 cpu支唔支援先

想買部notebook
主要用嚟打機 （gta5 , poe , fifa)
追求性能多過畫面😂😂
同埋想部機快啲（之前個部太慢
比較少帶出街，所以唔太care部機重
Budget 7000-10000

另外想問買機係咪去黃金中央田會好啲？
豐擇啲機得唔得？

唔該哂咁多位ching

想問我想主要用黎寫下VBA, python, photoshop, 汁下相
有冇邊部好推介？（唔打機）

amazon 有冇link推介

budget around $8000

thanks

想請教下17吋 7000樓下文書機，重到仆街都唔緊要，因為唔拎出街

有無咩選擇？

睇你想要輕d定多個鍵盤，用緊15g每個星期要帶佢行一轉我自己覺有小小辛苦，有時放上床玩都覺重。未拎個第2部上手 我自己見之前特價先入15g，風扇開到最大係嘈同埋用左1個月左右個底入風位有塵了

平
好平
真係好平
最近留意緊acer Helios 300 20年款
一樣配置
豐澤$12999
腦場大約9折
美森8折

請問以下兩部除咗cpu, ram 同一個13.3吋一個14吋因而重量不同外，究竟Inspiron 同vostro會唔會係造工上唔同？請問你會揀邊部？

Dell Inspiron 13 5300
HK$4999
第10代 Intel® Core™ i5-10210U 處理器(6MB 快取記憶體最高睿频4.2 GHz)
8GB, 內建, DDR4, 2666MHz
512GB M.2 PCIe NVMe 固態碟
13.3-吋 FHD (1920 x 1080) 防眩光 非-觸控 窄邊框 300nits 95% sRGB IPS 顯示器
1年 Premium Support 與到府服務，若加 $499 可升級3年 Premium Support 與到府服務
起始重量：1.08 公斤 (2.38 磅)i
重量 (最大)：1.23 公斤 (2.71 磅)i

Dell Vostro 14-5402
HK$5199
第11代 Intel® Core™ i5-1135G7 處理器 (8MB 快取記憶體, 最高至 4.2 GHz)
14.0吋 FHD (1920 x 1080) 防眩光 LED 背光 非觸控 窄邊框 WVA 顯示器
8GB, 1x8GB, DDR4, 3200MHz
256GB M.2 PCIe NVMe 固態碟
1年 ProSupport 與次營業日到府服務
加 $499 港幣即可獲得3年 ProSupport 與次營業日到府服務
起始重量：1.36 公斤 (3.03 磅)

之巴兄，你覺得我應該去dell us 定hk 定retailer like fotxxx去買inspiration?

Helios 300
i7-10750H/16/512+1TB/RTX2060
~$10600

Swift 5
i7-10/16/1TB/MX250/350

$8K頭

冇推薦
呢個Budget，呢個Size是但買部

我會揀前者
Performance 差唔多，又輕啲平啲
個Mon係正常Mon
造工Inspiron / Vostro冇乜大分別

買XPS > Dell US
普通機 > Dell HK (問CS R優惠) / 腦場問現金價

想問下有冇人知black Friday/cyber Monday買helions 300/ tuf a15會唔會平好多

唔該曬

好撚抖撚結

2060 個價仲有得減 $900 比部廢機佢

$9399 果部啱啱出左部 11代差 $300

真係會拎出街做野
執相剪片 livestream
本身屬意 13-14 寸

但個 display card 真係同 1650 / 2060 差好撚遠

ps
其實 1650 我都夠用

請問睇片執相文書邊部好

Dell 5401
MSI Modern 14 B4M
ASUS Zenbook 14 UX431

買好啲囉
Envy 15啲Review都幾ok，好過同抵玩過 XPS15

我去amazon 佢哋個價會有唔同 應該點揀？
同埋swift係未有2019 同2020版？ 你e部係邊部？

thank you

值得買嗎？ 會用黎畫cad 有冇問題？

有無人換過laptop電？街外有無原廠電換？
依家部嘢用咗3年粒電得返40% capacity，試過幾次仲有7x%電會自己熄咗，開返機得返0%電

禁抵！ 我見有d 價都相差好遠 唔知係未二手 點揀d信得過ga?

Budget?

I7-10 係2019/Early20，i7-11係2020

Amazon冇10/11代U嘅Swift5

冇問題吖

你意思係兩 19999 果部？

睇#1/2好嗎？

17K嗰個都ok

呢部都係8千
加個 touchscreen + 2060 我果部要兩雞

若果佢+3000
+ram +2tb 又好似差唔多

你果部咩黎 我見呢部性價比好似好高咁

e 個ok?

若果你呢部有 touchscreen +$4000 我都會相屌

自己配好過
Envy 15有兩個replaceable ram slots + 1 m.2 free slot

Tuf A15

Not sold by amazon + 得8GB Ram

要寫明sold by amazon 先好買？

係吖

唔好意思 邊度會show 係sold by amazon 第一次買

oh okay thanks bro

呢部個 moon 係咪 100% srgb?

sold by Amazon 但一轉 hk 地址就唔比買

禁你老母

多謝你嘅意見！

請問可以R咩優惠？

Under 8000

買左部ASUS VivoBook 15做文書機WFH, 本身8g
想Upgrade ram有咩推薦?

冇，配返8GB，一樣速度就可以

Swift 5
I7-10/16/1TB

腦場價8K頭，好過上面嗰啲

會平啲囉

正常Envy都係嘅
不過HP建議都係買行貨

屌原來 envy 15 係 2in1 但用唔到筆架

你上面嗰部Envy 15唔係2in1吖，
係普通Envy 15 with 4K 100%PCI-P3 touch mon 咋嘛

touch mon 我冇用
要用埋筆
好似得 spectre 搞得掂

真係？咁我試下，想問可R到平幾多？

你要2in1又想平啲揀 Envy X360 咪得
Spectre 就。。。買XPS 2in1 好啲

次次唔同，不過R完，腦場價可能再平啲

腦場係咪深水埗黃金？我一個女仔去會唔會好易俾人呃？

肯肯定會 搵啲識電腦嘅friend去

又或者你同自己講你落到去淨係會買一款機 一定一定唔可以比佢哋說服你買第二部機 買唔到就走 咁都可能得

ok

記住要真係意志堅定個隻 睇清楚有冇甩漏或者佢私私縮縮/陰陰濕濕咁樣
個型號差一個字母/數字都唔可以 少少唔肯定都唔好買住 寧願問清楚先 唔好比佢俾到壓力你
加油加油

其實 spectre 我 ok 架
起碼有 1650Ti
不過香港冇 15“ 之嘛

講到咁我諗我都係同dell hk嗰website直接買算，費事冒險

唔玩大作
最多都係Rainbow6 csgo lol果啲

呢部岩岩比我Track到最緊特價，我入左手買比表弟，佢用來做功課同打低配置既遊戲機用，唔知大家覺得部野C/P值高唔高？

Thanks

唔得，要有>1650以上gpu

明白

Helios 300 (i7/16/512+1TB/RTX2060)
GL65 (i7/16/512/RTX2060)

要文書look
Aero 15 (i7/16/512/GTX1660ti)

三部都ok，Helios 300最抵玩

你Budget幾多？
呢部打唔到機喎，你表弟主要玩咩Game?

咁無辦法了，15” 2in1 有dgpu 市場上冇乜選擇

係淨係香港冇果下仆街
外國明明 15“ 有 dgpu

買mac啦
新chips好勁，話唔定勁過amd啲chip

咪顛啦
我用 capture 1 pro + Davinci Resolve
你叫我用新 mb
仲要用冇 touchscreen 冇得用筆

我諗都係4000零啦
玩下LOL GTA果D

香港電子市場就係咁
冇乜選擇，代理又食水深

LOL都ok，GTA比較困難

Thanks for reply
諗諗下都係等Black Friday買Gaming Notebook

未落單？

唔該 師兄

Amazon可以隨時取消 只要未出貨

想問下大家有冇notebook推薦

Budget 6k 左右
用黎上網睇片 最多玩下模擬器

要輕 8gb ram或以上（識自己加ram)
同埋要用type c充電（因為會隨身攜帶）

暫不考慮水貨，有咩型號介紹下

Ic, Black Friday 買macbook 會唔會有折？

要成1萬 wor 香港會唔會平d 巴打

可以等下月尾Black Friday

AUSU M15 2060 玩大作都係麻麻

早派係黃金腦場睇到
唔知有冇伏

又8代U，又成皮嘢

上面我咪比咗個spec你，叫你係香港買囉。。。。。

沒有

睇你玩咩大作，新嗰啲連2060 Desktop都唔太掂

我女朋友係腦場買左部10代i5 512gb swift5，唔知點解個type c叉電顯示正在充電但d電冇多過，係咪應該拎去整

若果真係想買 spectre 15 我可以點做

你火牛係咪支援PD先？同埋幾多w?

sor 巴打

Swift 5
i7-10/16/1TB/MX250/350

佢官網$7299 stat 都一樣

搵代購 係HP US買
應該得呢個辦法

用叉macbook果個96w同promini qs120試過，後者好耐先叉到1%，macbook果個直頭叉唔起但我部公司機係正常叉電速度，即係應該唔關火牛事

Hell let loose 應該都唔算大作

咁咪官網買，邊到平買邊度

正常MacBook 嗰個應該得

你介意比個model 我睇下？因為有款Swift 5 i5-10係Cut咗TB3 (with DP/PD)

開咩畫質，咩Mode玩？
FPS 幾多？

SF514-54GT-50LT

7299個價係開盒機 表面有d花 佢下面有寫

唔好玩啦，Ryzen 3000好廢，同埋Vega係iGPU
係Ryzen 4000先勁，但即使係咁，都唔太玩到GTA

我睇呢部有TB3，如果冇list錯的話

如果叉唔到建議你拎去Check check，拎埋個火牛去試吓

係wor 睇到 錦我去黃金睇 thx

自訂呀 但都係中高多

喺多人嘅場境得三十幾FPS

讀設計
3d繪圖多 SolidWorks SketchUp PS呢類
唔打機 budgets 15k樓下
有冇啲咩推介
上網搵過
見人推介
CPU:i5-9300H以上
GPU:mx250/gtx1650
RAM:16GB
但係睇唔明

豐澤話UX435要12月尾先有貨 SELL我買UX363

想買部8k 樓下嘅notebook
會打機睇Netflix
會打lol , aoc ,有新嘅mmorpg都會打下

請問有無推介

Zenbook=高階有靚MON,vivobook=低階渣MON

amd cpu係咪正過intel啲U

1kg以下除咗Fujitsu仲有冇其它option?

文書機？
Swift 5 / Zenbook 14 Ultralight

Yes, but only Ryzen 4000

新Swift 5
11代Intel i7，講下價應該有8K中

呢兩日新鮮到港

ryzen 5 pro 4650u得唔得

不了
係香港買Helios 300

Aero 15 (i7/16/512)
你可以揀GTX1660ti / RTX2060，不過1660ti正常都夠做

新出咗部Swift 5，新到港
I7/16/1TB
8999，講下價應該有8K頭、中

435 Ultralight 就12月，普通唔洗

你睇Lenovo?

有睇過呢部
不過我見識少冇見過呢部
個mon是唔係出原色

呢部同435除咗尺寸之外有冇唔同?

個價好誘人 就嚟等唔切

你想要色域高啲？
因為呢部已經100%sRGB + 75% DCI-P3/AdobeRGB

你要再高啲可以推薦第二啲/4K mon比你

thanks
好似唔錯
11th gen應該打非3A大作都得？

呢部係325

325/425 vs 435:
435有Screenpad + MX dGPU + 3.5mm，325/425冇

不過普通文書你上圖都夠

有睇 比較下

廢機一部

留Budget
有其他更好選擇

唔得
唔好比Intel 呃到
玩CSGO/LOL/Sim呢啲就得

實質同4500U/4700U分別不太大，不過粒U都ok，用佢嘅廠就。。。。

其實呢三部個分別係咩
Gpu我知
其他唔明了

photoshop 同汁下相應唔應付到？ 驚佢好慢

CPU分別

圖一係10代，圖二、三係9代再舊啲

不過圖二、三配OLED 4K mon

玩下三國志, Football manager應該得掛

正常休閑用都ok

如果真係職業咁用就最好揀啲有dGPU嘅機(不過呢個價位就冇正常mon揀)

r7 4700u打唔打到 apex

請問巴打如果咁上下budget又想要類似Specs, 有無好介紹? 感謝

FM ok

三國志係三國志14？呢個唔太得，因為冇記錯呢個要>1060

325香港做唔做到呢個價？
NOP而家賣緊嗰部好似都係325嚟？

冇話打唔到，睇你對於打到嘅定義係咩
校低畫質+720p都有60fps嘅

~9K HKD?

好
三部都出到AdobeRGB的話咁大概諗到了
謝謝

係吖，NOP係325
香港一定做唔到Amazon價

我依家用緊果部打就1fps加熱到爆炸

4K mon 色域會再高啲

希望可以 Below HKD 10k

打機都係買返gaming機吧

有咩7-8k 推薦

2070就一定冇

Amazon Helios 300 (RTX2060) ~$9K / 香港腦場~$10500

Tuf A15 Amazon買

收到, 等我睇下先, 多謝巴打建議

知唔知係12月頭/中/尾？

Which one?
Normal 435 / Ultralight?

ultralight

Thanks

你之前比我果部個stat 係i7-10/16/1TB/MX250/350
錦新果部呢？ 我去黃金問下價 thanks

moss nop d 機係咪有d唔係香港型號黎有幾款上price搵唔到一樣spec
例如lenovo s540 4800u咁

見到依部啱筆直，請問有無伏？

錦你老母

I7-11/16/1TB/iris Xe

有啲門市/街舖未必有入

Not sold by Amazon

thank you

巴打，4k mon係咪會好食電。。我唔想要1080, 但市面一係4k一係1080...得surface係2k...但佢個mon框太闊太柒。。。我宜家用緊4k mon既laptop食電到仆街，用得4 5 個鐘出完

新apple air 用嚟做文書機啱買？

Xps 13 見得512g 唔夠用

但佢又唔比加錢轉1 tb， 好似一係轉xps 15先得？

另外，surface laptop 同 xps應該點揀好？

我都係想買部機送比女朋友

想問下Vivobook S14 Ryzen7 掂唔掂
屋企部嘢就嚟壞想試下AMD機
淨係用嚟上堂，玩下sims同2D繪圖

睇過zenbook 15 4K mon review，上網&播片用到7個幾鐘，比1080p少一個鐘倒啦

屌d review都唔準既
我用緊spectre 360 19 年4k版
review話十幾個鐘，堅用其實4.5 左右

睇係咩機啦，有機大電+新panel design就相對續航力好啲

不過10部10部都係比1080P食電㗎喇

zenbook新個部flip ok?
用緊spectre除左電都好滿意

正常都足夠嘅

XPS overall 好過M$啦

13 SSD要自己另外配，換咗跟機嗰條走
15就有多一個slot空咗

不過送女友，一律推薦MacBook

過隔離群問好啲

You mean Zenbook Flip S?

yes

呢部目前review唔多
不過就咁睇呢部都算「大電」同「慳電」，日常文書、睇片都有10.X hrs

同埋佢係有Intel EVO認證，所以質素都可以

我驚佢又係4k跟住都係好食電

佢OLED mon係上面個使用時間

點解 佢唔識用

我spectre 360 oled 4k又係話長氣睇review...點知。。。

咁Flip S 都好啲嘅
相比之下

我覺得要堅用到8 小時先收貨 屌佢老母

咁flip s 12月出唔出到呀巴打知唔知
usa買都ok

超多年冇買過laptop，岩岩先大約睇番d spec數字咩意思，但都唔係好sure點揀好
主要用黎做program，用python 玩machine learning/deep learning，裝anaconda，加少少文書野擺下相，用下excel上網d普通野
唔打機唔駛做設計野
應該唔會點帶出街，有冇介紹或者應該要點既spec, 顯示卡果d應該唔重要，重點要多RAM？

我用緊感覺冇作大，雖然冇認真計過時但同用ipad比只感覺到去得快少少，7個鐘實有啦。
十幾個鐘係宣傳姐，條件好苛刻，純睇ebook乜都唔開應該得... zenbook 15宣傳都成15個鐘啦

巴打你用緊乜？

12月有
如果唔delay的話

amazon應該最平？

Budget

無錯

zenbook 15囉

15k以下有冇？唔係好熟咩價位先reasonable，可以再adjust

請問到時black friday係唔係都可以用香港地址買???

另外，我見佢依家減價，係咪就出新機？

你指XPS?

係呀

如果係Sold by Amazon，正常情況可以直送香港+用香港地址買

因為你呢個情況要高效能CPU

你可以睇下Aero 15
I7-10750H / 16GB Ram / 512SSD / GTX1660ti

Ram唔夠可以另外自己配過，上32

swift 5 同A15 邊個好D呢
係唔係條路線唔同

我見台灣係出左？

文書低功耗U黎㗎嘛
5000都唔洗，仲有講價空間，買到i5仲想點

粒U自動睇返需要自己boost上去3.6，你乜都唔使搞

一部文書機，一部Gaming機
睇你需要乜

台灣，美國嗰啲都出咗，不過Amazon幾時上架就唔知

咁美國係咩途徑有得買？我轉運都ok

明白,我等AMAZON TUF A15

速報

應該冇
除非啲online store 有上架

G系係用嚟取代U系

S14 R5 performance 好好多

已經講咗幾個posts

Swift 3 都唔會好好多

本身兩部機都係低色域同低nits

想好啲就S14吧
講完價都係5K頭

想請教咩牌子有全球保

Artemis5巴，麻煩你講講你上面部5300邊度睇到？我喺腦場見到$5999,平極都$5700,謝

睇#2

想買surface laptop 3 ／ zenbook 13
可唔可以搵人屌醒我

明白，唔該哂

唸緊 prestige 14 gen10 i7-6core|MX330| 16GB RAM
vs swift-5-sf514-54gt-79rx
MSI 同acer 點睇?
prestige 14 係咪有散熱同色差問題?

多 我都係
睇個人需要啦 setup依啲嘢 無需要介意人哋諗法太多 自己用得順手就可以了

你Budget係？

2050？

ROG Zephyrus G14 GA401
巴打點睇呢部

佢原本已經onboard 8GB，你加條16會冇咗雙通道

係

太多人訂，出唔到貨

2020最好嘅機

不過買唔到

買1660ti

2060太熱，1650ti太貴

點解既

8-9000
prestige 見到唔洗9000

買新Swift 5
I7-1165G7 / 16GB Ram / 1TB SSD
Touch mon

標8999，有講價空間

冇獨顯
如果上面兩部係咪MSI 好D?

有無咩電腦係唔洗用個個死人火牛

如果你部laptop有usb type c 而佢支援USB Power Delivery 嘅話就可以用USB Power Delivery嘅叉電頭叉電囉 大多數係講緊65w max

唔好問點解
利申7月訂到依家仲未到手

咁有無咩推薦下 唔該巴打

你用咩laptop 等我幫你睇吓支唔支援先

我諗緊買咩好 G14 訂唔到

Skip to the beginning of the images gallery
Nitro 5 | AN515-55-76L3
SKU NH.Q7RCF.006
To enjoy 28% off discount, use Promo Code "28OFF"

Free $100 Haagen-Dazs Voucher

*Gifts will be sent separately

Intel® Core™ i7-10750H Processor (12M Cache, up to 5.00 GHz)
Windows 10 Home
NVIDIA® GeForce® GTX1650 with 4GB GDDR6
15.6" FHD IPS Acer ComfyView with 144Hz
8GB DDR4, 512GB PCIe NVMe SSD + 1000GB
RGB Keyboard Backlight

呢部acer online 做緊7200 係咪性價比叫抵屌

明白
其實最主要係你買嘅時候留意返佢有無支援USB PD 3.0
最快係支援65W(both input and output) 但係買唔足65W的話, 60W都夠了, 45W嘅話 thin and light laptop都可能夠用
65W係講緊單口輸出 唔係有幾個口然後total加埋=65w
and finally, if your laptop supports it, 就可以叉laptop了
型號我冇乜特別留意 因為其實唔係話好多選擇
買得返Anker Aukey 大牌子就ok架啦

其實iris Xe 好過MX330
=~ MX350

你不如留Budget & 需求 (gaming/文書/Replaceable Ram,SSD / etc.)，我幫你度度佢先

抵就唔算抵㗎喇，叫有粒i7見下人
同價位就得A15 (R5-4600H，performance = 10750H)，Amazon仲平啲添

Intel 11:
Inspiron 15 5502
(I5-1135G7/8/256)
有2個Ram slot+2個M.2 slot
$5999

Vostro 14 5402
(i5-1135G7/8/256)
有2個Ram slot+2個M.2 slot
$5199

AMD:
Modern 14 B4M
(R7-4700U/16/512)
有1個Ram slot+1個M.2 slot
$6300

請問8000樓下 100%srgb 主要用黎Lr ps
最好二合一平板電腦 有咩好選擇
係咪得Hp x360揀？

或是M$ Surface

講漏左 要有wifi6 唔該

唔得
其實5500低到冇得再低，上面嗰啲已經算係最平，又穩陣牌子，又當代CPU

再落一係i3，不過你預咗performance 一定差，可能連iPad都不如

我睇翻佢原本個條係16gb DDR4 2933MhzZephyrus M15

冇，一樣價錢

正常門市、街舖賣嘅就係8GB Onboard + 8GB Replaceable

你睇邊到寫16GB一條過？定你開過部機睇個Ram slot空咗 (只有一個Ram Slot)？

Moss 買，佢話16gb ram/1free slot

因為正常係8+8 雙通道的，唔會比Onboard 16你

你不如拆開底蓋睇下個Replaceable Ram slot係咪真係Free

我未收到機但係加咗條16gb ram 比你咁講淆淆地

你條Ram係Moss加埋？

正常情況下:
原8+8 = 16 雙通道 》8+16 = 24 單通道

如果Moss 部機真係咁低B:
原16+0 = 16 單通道 》16+16 = 32 雙通道

不過其實差別都係GB，
前者你就蝕咗8GB，同埋單通道，Gaming performance 會差啲啲

後者就原先部機低B，你配咗就因禍得福，不過後者機會細啲

話說modern14 b4m 係咪8+8?
官網又冇寫到

文書+間中打下機
<10000
邊部laptop好
VAIO FH14得唔得？

想問下budget 10000 主要攞嚟打機 唔太拎出街 有咩推介

Swift 5點睇呢部

我想要一部 6000~7000
主要做大量文件，記憶容量要大

巴打有咩好介紹

明白，因為我唔係畫圖打大作，所以gpu有只係bonus.
會經常用vm, 第二樣就係睇粒cpu, prestige 有gen10 6core, 會唔會好過 gen11 4core? 但少少驚散熱

打唔到機

加多~500，Helios 300

打機打咩Game

Modern 14 b4m / vivobook S14 Ryzen

VM就買H系cpu

你Prestige U系/Swift G系都冇乜分別

如果係用vm多應該著重快ram,多ram定係cpu多d？

係8+8咩
點解我記得我部M15係一條16過

可能我記錯返去睇下先

Xps13 買9310 定9300 好
同spec 差成3000 幾

因為街賣嘅，同埋正常邏輯上係8+8，出廠預設雙通道

所以我上面都有提過，Moss會唔會咁on9，拎onboard 16，出廠預設單通道

你有冇需要2in1先？

兩樣都睇，好嘅cpu+at lease 16GB Ram

諗住等Amazon Black Friday買 a15同Helios 300都bookmarked
呢兩部相比 點睇

Helios 好啲，Tuf就有保

冇需要
見11代個graphic 好似勁咗好多

想買部機用黎返工玩聯盟戰棋 有無推介

Moss G14 最新update delay 到12月10 再等新消息

真係等到下個sem先有

我email個到話預計5-11號呢段時間左右會有貨到

佢咁講，即係聖誕節先有

問咗了，係onboard 16

acer conceptD 如何？
冇得折 ram ssd?

咁咪好撚爽 買多條16GB就雙通32GB

佢寫住estimated咋 仲要專登大階 隨時又撚狗

但係佢onboard 2933 買個條3200 我唔知有冇問題

Amazon買30日保好似都夠用？

自己折開睇保平安

部部唔同

呢部好似有

冇問題，自動行2933雙通道

冇買嗰啲咪中伏囉
16GB單通道

睇你點睇

通常都係用用下壞

雙通真係快好多咩?

之鬼巴咁我呢部係咪都係單條16gb
部機八月個陣係旺電買的

好似覆錯引用

普通剪片、執相嗰啲冇分別

最大分別係Gaming performance，Dual Channel平均大概有10% fps差別，

打個比方，當你玩3A，2060推，~7x vs 6x fps

Zephyrus M15?

係

Download CPUZ睇睇

批貨咩事

我之前開幾十部，冇開過一部係onboard 16

唔知但其實我個陣check機佢都有同我講到係單通16，話唔夠都方便再加
咁我係咪應該去加多條16GB ram

想gaming performance 好啲，可以考慮加
16GB 3200/2933 都係$500左右

如果唔想自己加係咪應該搵返間野幫我加
Btw有無邊條ram推薦下

睇你邊間買，就算嗰間唔得，可以上俱樂部加/你買Notebook嗰到

Ram 都係Kingston, Samsung, crucial，平啲啲有adata 嗰啲，其實分別不大，睇保養同信仰決定

哩個價 好似都唔算好平

點解435 重未見影架屌? 我頂唔順部surface 喇。

請問呢部有冇鑊氣？
好似冇乜人講

因為好似未official 出新一代，所以都未有review

不過呢部就咁睇係唔錯

話說呢家zenbook14 um425大概咩價位

如果你想要支筆， 平果D型號得 AES 1.0
自己查翻型號有冇 AES 2.0 或者其他筆
唔好覺得自己中伏就得 呢部個外型係幾正嘅

Ching 幾時訂

A15 幾時先有sold by amazon

話說notebook 加ram有無話咩規格咩size咁㗎
我驚買完對唔上個插口位

想請教下，office用，文書，剪下啲極簡單片 筆直5000以下

Dell inspiron15 5501 i5-1035g1
賣4999係唔係無得輸

要15” 定點？接唔接受到14”?

冇

多千五蚊就完全屌打你

B08LTN8QL8?

謝謝巴打

其實唔係為佢枝筆
但要用到筆
我本身有 wacom
hp envy 只有 touchscreen 但用唔到筆我先咁頭痕

之鬼話要 sold by amazon

又唔係Sold by Amazon，仲要係Dell G系

揀過第二部啦

其實點樣 filter sold by amazon?

佢有寫同有得揀的

唔急用, 可以睇埋 ASUS-ZenBook-Flip-15-UX564EI
兩部支筆比市面靚嘅筆差
但ASUS個mon靚好多

接受到 其實公司機黎

公司畢直有限

Vostro 5402
$5199，問Dell CS R齊頭

(I5-1135G7 / 8GB / 256)

以我經驗
通常 asus 都唔會到 1650ti

e? 有 1650 ti 喎
咁望就望香港代理會入

lol

唔該哂
腦場R 定電話R架 唔識

見日森有g14 1650ti有燈版連運費1萬左右
想問買唔買得過

等唔切而想買11代UX425既巴絲留意下....
TW個邊報左好似有耗電,爆音,睇影片FULL SCREEN爛畫面問題

有冇用緊既巴絲分享下係咪真....

追完第一頁見到$8000以下gaming 推介Acer Nitro 5
請問呢部得唔得 見佢平過其他nitro 5
平時會打下機寫下code
想買部可以用得耐嘅

你依家依個係5000樓下喎
你寫咩code,差好遠
但如果你budget係大約8000既話
helios 300 賣家amazon,black friday有機會減到8611月佢依個價賣),加埋各種discount,就差不多8000

就係見佢平咁多，想知同其他nitro 5有咩分別
如果差唔多就緊係買部5000樓下粗用

依個價錢係抵買既,但好睇個人需要,我覺得未必岩大部分人
你有無PC機先?有既你唔會想用依部打機
假設你無先

1. 2,2kg, 加埋充電器3kg, 你唔會帶到周圍去
不過你話想買gaming notebook應該都唔會周圍去 重量未必係你考慮因素
2. 9300h, 11代都就出, 9代用就一定用到既,不過亦好多人會放棄舊2代既機
3. gtx1650, 一個中等既display card,不過我相信唔追求畫質都夠用
4. 256gb ssd,無hdd,未必夠位
依部我覺得係 新得既就又黎要淘汰既機
咁當然你真係無要求想玩下game又有budget限制,我覺得係一個好選擇既

我想買Helios 300等緊black friday減價
順手等埋a15 R7 2060減唔減同有冇價

咁我都係等 helios 300
thx

首先，香港仲未出
不過好似有個別舖已經上咗架

買唔過

你入去Dell HK官網，佢左下角/右下角有電話/Chatbox，㩒入去同客腦講你想買咩model，問客服睇吓有冇得再平啲

純LOL嘅話買文書機都ok
Swift 5 (i7-1165G7/16/1TB/iris Xe) ~$8800

會打其他機嘅話就要gaming nb

唔該

呢部真係會買
快撚 D 出

因為1650ti唔值呢個價?

我就咁睇係

你介意Send條link比我睇睇？

我都係咁睇
1650ti真係有d卻步

1650ti同1650差唔多但貴幾百 1660ti就勁近2060

(The ASUS ZenBook Flip 15 UX564EI Convertible Laptop and Preliminary unofficial specifications will start Expected Price $1599 in USA when it launches within the Expected Released November, 2020)

呢部好似冇得加ram
等唔到咪買翻 Acer

行R7，但不是特別平
G14都係建議買返> 1660ti好啲

一樣價錢我梗係等呢部啦
acer 個 mon 得 1080
我已經買左條 2tb m.2 去 upgrade

970 EVO Plus?

我都估係 EVO PLUS

話說啱啱成杯水倒咗落部asus zephyrus g15
而家攞風扇吹緊
有冇人知仲可以點做
部電腦喺百老匯買 但我整係攞去百老匯整定係華碩原廠整

可以上 2TB 架咩？
以為通常限死你 1TB

宜家好少機限死SSD容量㗎喇喎⋯⋯
宜家啲機放條4TB入去都冇問題(如果有)

宜家啲廠寫up to 1TB，只係配置最多1TB你揀，之後你點配都得

梗係拎上俱樂部

維修費用自費

謝解答

係
一月到
我諗淨係連登都入左唔少條

巴打想搭單問拎嚟玩train simulator o唔ok

上網睇片，上網睇波，文書， B T請問邊部機適合呢各位？俾啲意見，另外係咪係美森買？

Budget呢？

廢U+1650，校低啲畫質都得嘅

唔洗你加錢轉R9？

之鬼巴 搵到部ROG M15 行10875, 2060, 1TB SSD, 16G Ram $15200 港行 抵唔抵

你個名係咪因為G14改

平時打機多數玩LoL,poe 之類嘅game 同埋有時會用pre剪片 photoshop嗰啲 筆直4k左右有無啲咩好推薦？

抵吖，875H係新到的

買之前再confirm下係咪10875H
試過出錯10750比人

儲錢

想搵部notebook平時做文書野多
有時會用AI PS
對顏色/畫面大細都無要求
C drive 想行ssd 開程式果啲快啲
牌子都無所謂
想問下$6000以下有無機推薦？

Aorus 就散熱好啲啲，gaming performance 好啲啲
M15就輕啲同Software好少少

兩部都唔錯，不過如果你會拎出街就M15好啲

最少要幾多先得？

如果八月買果陣都有875h就好了

6000搞唔搞得掂，謝巴打

明白晒

今日行腦場見到d sales 將G15個spec 放埋係 M15果度賣 唔識真係會中伏

Helios 300係咪得一個512 ssd
有無得acer配多個1tb 定一定要自己搞？

想問有無輕身既機打到機 一萬內

自己搞

冇，要輕又要好起碼13/14K

10K樓下得MSI GF，但係垃圾機嚟

係，間間G15/M15都放埋一齊，啲人成日都以為係同一部機，但其實完全唔一樣

Vivobook s14 Ryzen / Modern 14 b4m

起碼6K，好啲就8K

如果6k 有邊部推薦呢？ 唔該樓主

上YouTube search 咗片，flight simulator 都run得ok 決定買呢部，thx巴打

1650 run flight simulator 都ok?
你睇咩片？

Flight sim 喎，1650 Mobile 喎，i5-9300H喎⋯⋯
你睇Fight sim定Train sim

Modern 14 b4M / vivobook S14 Ryzen

Mon quality?

Flight sim呀，我都係YouTube search機名果時咁啱見到不過畫質應該比較差

差唔多
都係240Hz，色準色域嗰啲都幾乎一樣，都有Pantone

你肯定係同Spec?
因為Nitro 5最高有2060

多謝晒你

之鬼巴請問點樣分邊粒係廢U 邊粒唔係

Inspiron 14 7000玩唔玩得過？
我幫妹買pc notebook
文書機或會有少少art繪圖

$10000樓下 14吋樓下有無其他好推介

Black friday

Swift 5
(i7-1165G7/16/1TB/iris Xe)，有埋Touch Mon

深水埗腦場標8999，有得再講下價

睇你文書機/Gaming機

文書機i3-xxxxx目前都係廢㗎喇，呢個好直接同明顯
Gaming i5-9300H/10300H都係廢廢地，同價位，我一定推R5

其他就，都叫ok嘅
當然，冇Budget下，文書機嗰度都冇得揀
同埋伏嘅都係中低階U

不過我印象中你Budget都高，所以不太擔心

呢個都唔錯
Dell同asus有無選擇？
Asus就ux435 11代u係咪未出？

Dell 嘅話，同Level嘅機(inspiron 7000)會過萬，落一級inspiron 14 5402同Spec就$9999

Asus UX425/435都好，同Spec你都會over budget

所以就Swift 5 late2020會抵屌啲

多謝之鬼巴
Inspiron 多唔多獲氣？
Xps13獲氣就出哂名對dell野有啲淆

咁我鎖定swift5/Inspiron/ux435
出街摸下先

其實Dell係三間入面最少伏同鑊氣
係因為XPS個定位，啲人對部機要求會高啲，所以就會比較多comments

我對dell幾有好感，公司用左十年，轉左三四部無見有咩大問題
warranty又跟得足，其實算係良心企業

Vostro / inspiron / xps / latitude
呢4個系列質素同推薦度點排
佢個保養好我都同意

公司用左咁多代都係latitude，無乜鑊氣
Inspiron除左個感覺cheap cheap地，用起身又係無乜問題
desktop都用過好多部，間唔時有問題保養都好快上黎搞

Dell粗用佢都算唔錯
街買既話 係咪啲腦場reseller都ok?
電腦城Cec果間？

Dell 你可以上官網格下價，因為官網有時平過街價

比唔到，四個系列定位都唔一樣，同埋每個系列有再細分

公司用latitude 真係好捱得
佢太多系列睇到頭暈眼花

一般家用 14吋
好似得inspiron比較接近

因為佢mbpr脹左電 都急用換pc

無錯，家用文書就inspiron 5000 / 7000系

換M1 MBP

7000系都幾吸引 輕薄
Pc software比較通用啲既
用office都順啲
Mac用office硬係慢半拍 雖然好吸引

係時候改變使用習慣啦，我都用Google sheet/slide兩三年，office基本上無開過咁滯

仲等緊A15 sold by amazon 所以mon post 學野

不過office啲功能同支援性又好啲嘅，用Google返學校做project 嘅話會俾人屌

如果買7000就不如Swift/Asus算，起碼swift有一個touch mon用下，深水埗又有現貨買

咁係學校同商業社會唔接軌，好多公司已經adopt左，無論合作定filing都方便超多

好多野mac都支援唔夠
例如ms project同有啲野mac係無支援

前幾日落黃金見到呢部
8999

11代i7 16gb ram 1tb ssd

想問下而家除左呢部仲有冇其他牌子有類似既spec
主要都係想輕，type c充電同intel gen11 cpu
i5/7冇所謂

有，
同級有Prestige 14 EVO / inspiron 7000 series，不過全部都貴過Swift，同Spec過10K

Ok,我都係拎黎上網，最多玩下模擬器
粒xe graphic夠唔夠用？

另外想問下acer 代理/保養方面好唔好？

咁部Swift都夠嘅

Acer 代理、保養就中規中矩啦⋯⋯保養呢啲好難一概而論

明白，部機係黃金科_度見到既
現金做到88xx，呢間有冇伏？

會唔會有其他鋪頭平/有優惠？

睇啱左部Asus zenbook duo 11000左右 我想問下呢一部抵唔抵玩

如果我想買部...連大mon睇股票 / 打機(APEX(如果可以), PS2模擬器) / 耐用(屋企放唔落desktop) / 開chrome順 / 15or17寸都可以 /
10000budget左右 , 求推介?
依家公司機係ThinkPad T480S , 幾好用, 公司都係連大mon做嘢。
唔該之鬼巴，你差唔多頁頁都覆，好勁。

會唔會拎出街用？
如果唔拎出街我推薦gaming機比你

不了

正正常常冇伏嘅

我睇腦場好似暫時得呢間返咗貨，
另外你可以睇下腦場 明__ 有冇賣

岩岩買左M15, 10875 2070mxQ 1TB 同 16G ram $15500
應該夠牙力仲可以平多小小

唔拎

點解嘅 我見佢兩個mon好似好正

差唔多了，10750H大部分都係呢個價，你買到10875已經好好

Helios 300
i7-10750H / 16Ram / 512SSD+1TBHDD / RTX2060
~$10500
呢部比你夠做有多，你仲可以玩下3A大作

如果要17”就
Aorus 7
i7-10750H / 16Ram / 512SSD / GTX1660ti
$9K尾

個Spec已經唔值呢個價了

謝謝巴打Amazon買無保，係咪落深水埗買較好？

係，深水埗買就跟足行貨保
除非你好想平啲。。。

咁佢部tuf gaming a15 r9 4900h rtx 2060
11000係咪算好抵玩

dell overprized

呢部都係要避
太貴同會過熱

今代的確係，全線11代機都貴咗

得左 真係可以5000
但vostro 5402 vs vostro 3450 (16gb ram , 1tb ssd)
後者腦場都係貴多99蚊
但粒u 前者又勁啲
煩惱緊

5402好好多

Ssd 都算，主要係多個8gb ram 吸引我

R9 G14 未計運唔駛港紙一萬

5402可以自己加

3405/vostro 3000系列真係麻麻地

呢部又點睇？因為佢15.6 ，vostro 5402得14
剪片既同事想個mon大啲

腦場個version 係12gb ram 同埋有mx350

呢部係上代U，同埋iGPU好廢，剪片有啲難度

咁你不如睇下Vostro 5502，原5299，問下CS平到幾多

#774

唔好意思我post 錯左
應該呢個version

有Mx 350 ，雖然都係10代I

好 唔該你

睇vostro 5502吧

Acer 文書機得Swift好，Aspire印象一般

同埋起碼5502都叫11代U，個牌子又比較適合公司用

好 再R睇下R唔R到落5000

Msi prestige 14 A11cx
本身個512gb ssd 用緊pcie 3 定4
驚佢ssd 用3 底版用4咁on9

where

個Spec係list PCIe 4.0，EVO/non EVO 都係Gen4

xps 果期獨市個價真我任佢開

等左咁耐終於有新機用

R9 G14?

上次無買，諗緊等唔等多個星期先

鬼巴 有冇消息UX435出未呀

425就可能有舖賣緊
435我都仲未收到最新消息

唔好意思

真係免費幫你升級？

唔緊要
最後可能Black Friday 325算

我想問下平平哋
呢部可唔可以
同埋呢間舖頭買香港有冇保養？

ASUS TUF Gaming A15 Gaming Laptop- 15.6” 144Hz Full HD IPS-Type, AMD Ryzen 5 4600H, GeForce GTX 1650, 8GB DDR4, 512GB PCIe SSD, Gigabit Wi-Fi 5, Windows 10 Home- FA506IH-AS53

因為個mon靚咗？

好急用？

唔好嘅話等sold by Amazon返貨

你指inspiron / XPS?
Inspiron 7000就有model換咗16:10 mon，同色域好咗啲啲

其他5000，同個別7000就冇變過

Dell今代相比都係貴咗少少

印象中5000系今代啲mon都有72%NTSC

之前10代 5000都已經有(除咗3部5000 refresh平價機)

原來！無留意添

六千零蚊樓下仲有咩好介紹
有少少機會打機
你當FIFA LOL Football Manager嗰啲質數就ok

請問各位師兄17"文書機,有乜好介紹?

冇喇，係得呢部見得人

7-8K

咁如果呢間舖買香港有冇保養？

UX564EI 幾時有

SG有得賣新個批牙石啦

The ASUS ZenBook Flip S (UX371EA-HL046T) will be retailing at S$2,498 starting from today, the ASUS ZenBook 14 Ultralight (UX435EGL-KC028T) will be will be retailing at S$2,398 starting from 4th December and the ASUS ZenBook 14 ScreenPad (UX435EG-AI016T) will be will be retailing at S$2,198 starting from 11th December.

用ebay us 同paypal us 買
加轉運 3星期到貨
你地試下，唔得再講

文書上網睇片用 15" 筆直6~7000 求推介

呢部屌唔屌得過?

屌得過

呢個你要問CS

呢部我完全冇收過消息

冇
得15”

B&H買laptop 有冇伏/保養

Dell 個保養係咪全球保？
想個保養係香港買台灣都用到

正常冇保

要睇吓你買嗰部機係跟乜嘢plan，佢官網有列晒出嚟，邊啲plan 有全球邊啲冇，啲plan可以升級

都有睇過下 但佢講得唔係咁消楚 可能係另一個plan

你可以問埋CS嘛，始終人哋會清楚啲

都係既

1660ti當然買得過，好過1650好多好多添，如果你夠budget的話

咁仆街了
又要等

-出深水埗配米奇頭嘅英式三腳插頭線，再駁返去跟機變壓器-新款type-C一體式火牛：用轉插 / 配過個夠W數支援PD充電嘅火牛

同埋想問下, 新款type-C一體式火牛有咩款岩? Amazon 會唔會都有可以一次過買埋?

你好似買A15喎，A15都冇PD

會

即係買個90W 既英式三腳插頭就OK? 唔該哂之鬼巴

你部A15買到返黎一係用轉插，或者簡單啲配過條線

想搵部8千樓下 會拎出街
平時做文書野多 會開好多網
有機會要剪片 普通教學片
邊部適合啲？定有其他推薦？thanks之鬼巴

問個on9 問題, 我而家用緊都係ASUS 既X550VX, 係咪唔可以用番同一條線?
第一次買外國電腦唔多識轉插呢D 野

想問G7 17係咪好閪？
澳洲dell 有部refurb 10750 16gb 2070 144hz $1500aud
有少少興趣

點開paypal us? 用假US地址同電話?

想問部notebook mon個底一忽忽咁係咪正常

正常，ips panel 漏光

漏光係咪可以rma

G7一般般
同埋係翻新機。。。。

個頭啱嘅話可以用返，但條線一定要插返落A15個變壓器到用

Zenbook 13好啲

另外可以睇埋腦場Swift 5 2020
I7-1165G7/16/1TB
講下價應該8K頭

正常就唔得，有死點都可能得

漏光係ips一定有嘅嘢，換邊部比你都會有

GF63 係咪真係咁差 見佢又平又輕 有機會拎出街做野, 最多都係玩LOL / FIFA,
見tuf 15 4800H, 1650TI 好似幾抵屌, 但又好似用唔到咁勁? 同埋重D,
點揀好本身9千budget, 等唔到12月

我用buy and ship d 資料

買A15算吧，9K Amazon買仲上到1660ti

某D廠漏得特別勁, 就算嘈得到佢換,換完都係勁漏
Asus我試過兩次類似程度既漏光佢都受理,第一部換完panel明顯漏少左, 第二部換完只得一個corner少少漏, IPS黎講已經近乎完美. 呢點真係要讚下佢既after sale非打手

因為正常漏光保養係唔包的，只能買嘅時候即場提出換過部
保養部幫忙換係人情，又或者咁啱人哋心情好

我見漏得最勁係Razer系列，其次就係Dell Gaming機，反而文書機又真係冇乜邊間特別勁

環境冇返咁上下暗都好難當場見到, 但夜晚係房睇片就知味道

有幾難明？
16GB 咪兩條8GB加埋你有16GB囉。。。。

8GB係容量唔係名
雙通道係指行咩channel
3200MHz係速度

zenbook 都換到ssd?

想請教 點解好似咁平？

平時要剪片 +想學埋coding
打機就最多lol/ football manager lv
想問下下洗唔洗上到去helios 300？
定其實vostro 15夠用？
我見兩者好似得顯卡有分別...
利申：電腦白痴唔太清楚，budget ~10000
想買返來用幾年，對mon冇要求，想知拎出街/唔拎出街有咩選擇，thanks

屌你起碼三個月後

都算換到嘅

換走跟機嗰條

不過i7 版跟機都1TB, 換黎又好似曬氣

BTW 咁換左嘅話個WINDOWS 點裝

Vostro 15 得MX gpu 會有啲吃力

想好啲，用耐啲咪買Helios 300
想平啲，啱啱好夠用咪Amazon A15 Ryzen5+1650

會拎出街又想有好performance，目前比較好嘅選擇係
Inspiron 15 7501 (i7+1650ti)
MSI stealth 15m (i7+1660ti mq) $12K尾

重灌Window，好似裝全新Desktop咁

如果有得換埋ram 就好

Gaming機如果唔急用係咪值得等埋Ryzen 5000機？

如果你可以等到下年4月就當然係，仲有埋3060/70 mobile

Ram就難啲
除咗Zenbook pro，全線Zenbook都冇得replace

今日睇變返1499.99了

因為主要做野玩VM, 散熱問題應該唔大?
咁岩見到部bravo15 雖然係GF外殼但有雙風扇, 會唔會好少少? 同埋又輕D, 因為可能帶出街, 如果價錢8XXX, 買唔買得過?
綜合黎講a15, gf64, bravo15, 點排好 (等唔切amazon)

Zenbook 13 i7-1165G7
又或者等vivobook 返貨

A15 > B15 >> GF63/65

雙風扇唔代表好，GF本身個殼已經差，散熱仲差
MSI GS比夠3風扇你都係衰過Aero 15 / M15雙風扇

想join Zephyrus G14 換咗部xps15 2017佢
for打下機 執下相咁

都應該冇其它好啲嘅option啦？我見#1另外兩部amd都係3000ryzen

唔急可以等半年或以上

#1全部機都係Ryzen 4000，冇一部係3000

G14 performance 好過XPS17

誠哥有部32GB ram但好貴下

睇錯，係好過XPS15好多

Gigabyte AERO 17

Sager NP7877DW

Helios 300

平時主要睇片&打機, 會玩大作(GTA 5/ Red Dead Redemption/ Assassin Creed /fifa / football manager) 三部17吋機邊部好D? 佢地價錢相差無幾,唔識分好壞

第一部最好，但唔係sold by Amazon

咁俾你你會入邊條link買?

我會等第一條link sold by Amazon 返貨

真係揀無可揀就第三

amazon 16gb ram version 12000蚊咋

第2條link完全唔考慮?
aero 17同helios 300既噪音/散熱, ching有冇心得可以簡短分享下?
係咪部部gaming laptop都一定係噪到拆天?

我知呀，我而家部機一開photoshop就好似噴射機咁

但計埋intel都好似冇其它option了

講全能，又輕又勁又信得過就真係得G14，不過比PS5仲難買到

如果想Gaming performance 好啲就買返intel，e.g. Aero 15 / ROG M15

係，第2完全唔考慮

Aero 17就overall 好啲，不過得1660ti，Sold by Amazon 有保
Helios 300就有2060，gaming performance 好啲，但散熱差啲啲，同埋冇保

New_Dell_Alienware_m15 R1

MSI GE66 Raider 10SF-285

唔該~想知道兩部 Black Friday 買邊部好啲 求推薦
(主要用黎挽lol gta5 仲會剪片)

香港買NB

想問問g14插電正常上網睇片
cpu50幾度係咪正常?

挽你老母

Yes

兩部都冇保喎，ok?

唔該想問下Alienware係咪可以好似dell 咁加錢買國際保養
另外想知道會唔會有好推薦

Dell 官網咪可以加，另外Dell M15 出到R3 (i7-10750H)喇

你咩Budget

好耐無玩windows laptop, 想請教下邊部laptop可以喺唔打開蓋嘅情況之下(因為慳位想用stand 打直擺) 出畫面去大mon 當desktop 玩?

謝指教

Thanks ching

Budget 15000

咁你可以睇下ROG M15

香港買i7-10750H 2070 15K有找，i7-10875H都係多幾百

又或者Aero 15
價錢同上，但冇10875H

Overall Performance 好過你上面兩條link

部部都可以，自己係Window set就得

想問下呢部而家買唔買得過？

BlackFriday有無機會再平啲？

Acer Nitro 5 Gaming Laptop
9th Gen Intel Core i5-9300H
NVIDIA GeForce GTX 1650
8GB DDR4
256GB NVMe SSD
599.99

ASUS F512DA-EB51 VivoBook 15
AMD Quad Core R5-3500U CPU
8GB DDR4 RAM
256GB PCIe SSD
AMD Radeon Vega 8 Graphics
479.99

想問邊部好，Budget 6000
唔拎出街，玩Sims, Truck Simulator
可能自己買多條8gb ram加

3代amd laptop u

等Sold by Amazon 返貨

Thx ching ~

Chassis & Display
Nova Series: 15.6" Matte Full HD 144Hz 72% NTSC LED Widescreen (1920x1080)
Processor (CPU)
AMD Ryzen 9 3900 12 Core CPU (3.1GHz-4.3GHz/70MB CACHE/AM4)
Memory (RAM)
32GB Corsair 2666MHz SODIMM DDR4 (1 x 32GB)
Graphics Card
NVIDIA® GeForce® RTX 2070 - 8.0GB GDDR6 Video RAM - DirectX® 12.1
1st M.2 SSD Drive
500GB SAMSUNG 970 EVO PLUS M.2, PCIe NVMe (up to 3500MB/R, 3200MB/W)

咁ge list 有無咩伏？有無其他地方差唔多性能嘅機可以再平啲？ 想搵2070 up 17inch 有4k mon 嘅機未見過2萬hkd 樓下有

通常等幾耐先有返sold by amazon

Black friday 好似都係得aero 15同helio 揀
不直15k

1440p 165HZ

如果比多幾舊水G15 同上面個幾部又點睇? 見巴打#1 冇推薦? 散熱差D?
但係少打機又會拎出街既話, 係咪好D既選擇

ZEPHYRUS G15

g15係asus今年最失敗嘅機 block散熱 渣mon 唔輕 貴 唯一優點係有貨 8k係得a15 nitro5 hp omen 15

15K係香港買算

ROG M15 i7-10750H 2070 15K有找，i7-10875H都係多幾百

又或者Aero 15
價錢同上，但冇10875H
當然Aero 15咁啱有Sold by Amazon都可以買嘅

另外再搭單問一個問題
兩部機係咪都有額外一條空ssd槽俾我成功加插下面既970 EVO 2tb?

見佢係技嘉官網嘅？

某D鬼佬網店

Aero 17有多一個Free slot
Helios 300冇，除非你換走跟機嗰條

反正Helios 300都冇保養架啦, 不如換走原裝既佢

但係nitro 5 17.3 inch

有一個空槽 (256GB NVMe SSD (2 x PCIe M.2 Slots - 1 Slot Open for Easy Upgrades)), 咁我不如買呢部nitro 5仲好?
nitro 5 主體+ 970 EVO 2tb既總價錢先等於一部helios 300
佢地大家都係rtx 2060, 大家都係sold & ship by amazon

想問下咁多位巴打
主要屋企用文書機+間中剪片, 有時拎出街
心目中i5/amd+ 有獨顯 +唔太重嘅機 <1.3kg
budget 預<$7000有冇可能?

唔該定先

Nitro 5 散熱、Mon嘅質素、造工等都係衰過Helios 300

Ryzen 7 4700U: Modern 14 b4m / Vivobook S14

i5 1135G7: Inspiron 13 5000

i7-1165G7 + MX350: Vostro 14 5402 ($7800，問Dell CS R平啲)

請問Dell 拎去英國讀書有無保😹😅

Vostro 嘅話跟機有Dell Prosupport 冇記錯有，基本一年 ，可以加錢買2-4年

詳細你可以問埋Dell CS，因為Dell保養係有幾種Plans

ROG m15啦

咁當然Aero 15，15K budget唔洗諗Helios

謝巴打，你指嘅係HK dell 還是US dell? 前者買係咪貴好多

HK Dell ，有Promotion，你問埋CS有得再R平啲
7K嘅機係US買差唔多價，買XPS先諗Dell US

咁同Asus tuf a15 比邊部會好啲? 見到Amazon 有啲寫Asus Store 即是唔係Sold By Amazon, 唔建議買?

寫到明Sold by Amazon先買

Tuf A15你唔介意重嘅話，好過晒上面啲機

咁我買Tuf a15 先, 謝巴打, 但而家無sold by amazon, 香港原來貴好多

英國讀書點解唔用英森 雖然冇美森咁抵

喇叭質素，helios合唔合格？ 音質？大聲？

呢啲嘢見仁見智
一定就冇MacBook / 高階Window機嗰啲咁好㗎喇

我就覺得普通夠用，但打機都係帶耳機啦

dell hk official website

Helios 300我bookmark嗰部有喎

512GB PCIe NVMe SSD (2 x PCIe M. 2 Slots 1 Slot Available), 1 - Available Hard Drive Bay

你嗰部15吋定17吋先？
15” 就同Tuf A15一樣，唔係個個model有2個slot，只係個別有配到2個
你應該係Copy Amazon? 咁佢寫就有，不過Helios 300插兩條係會降速行

17”就一定有

15啊 照copy佢description 降速會降幾多

Review話會打8折左右，即係970 EVO Plus 變 A2000

Asus tuf 香港買真係好貴, amazon 又無貨😿😿😿

唔該哂
等我去睇吓先。

Amazon Asus G14 係咪已經冇哂 'Sold by Amazon'?
我只係見到 Exocircuit 一間

Amazon US 一直都冇sold by Amazon，得英森、日森先有

想買多條16GB ram 放落rog m15 度，想問下有冇咩推介？

我都想知 amazon暫時搵唔到單賣

另外想買條970evo plus 落去m15 度 但係唔知2tb m15十唔十卜

Support 2TB ，你有錢買4TB插落去都用到
不過就可能有兼容性問題，又或者降速，唔保證一定得，好少機會發生

ASUS指引都係1TB + 1TB咁樣，不過我試過舊公司門市有客係冇問題嘅

你部機係16 GB Onboard / 8GB Onboard + 8GB Replaceable?
16GB Onboard 可以去馬買16GB，行雙通道
香港都係$400-500有交易

thx 咁我照買2tb先
我果部m15係大學notebook ownership買
本身有1條16gb onboard , 1個free slot俾你加ram
不過見到amazon一係要1pair咁買 一係就得2666mhz 自己都打算去ssp買條kingston 16gb 3200mhz番黎 都係$470左右

Ram 呢啲SSP都唔會貴好多，都係相比Amazon差幾十蚊

但有得升dual 32啱曬我心水

Jarrod'sTech 評2020最佳同最差AMD Ryzen Gaming Laptops

第1---靚老母 Legion 5
第2---HP OMEN 15
第3---Eluktronics RP-15

最差---MSI Bravo 15,Dell G5 SE,ASUS TUF A15

Lenovo 就政治立場
HP&dell就香港冇賣
Eluktronics就得US有

香港有嘅得返墊底三部其中兩部

仲以為G15會墊底

所以無係香港買NB好耐,又貴選擇又少,我自己覺得唔值得為個港行保養俾貴咁多

佢channel 冇 test咋，有test一定墊底

Gigabyte 售後服務o唔ok?好少聽用呢個牌子既用家評價

因為laptop真係好化學，所以想搵間維修服務好少少既

上次用果部asus個ssd壞壞地，拎去睇完話無事收咗我三舊水，過咗一個月又再壞過

d notebook係咪年年black friday都減得好少? 有D sold by amazon直程一蚊都冇減過, 定還是真係要等到27號? 但係格離post又話等到27號正日先出手買已經蚊訓

notebook 上年都唔係好多減

不過今年真係一部都無減

主觀地睇，香港區保養Apple > Dell > ASUS > Acer ~ Gigabyte ~ MSI > HP
客觀另計

保養呢方面好睇人同運氣，冇得一概而論

咁我用翻asus/dell算laptop好運既可以六/七年都唔壞，唔好運既一年可以入一次廠

>>>>>>microsoft

surface pro 4香港行貨
買返黎一個月20cm既高度跌落地爆mon, 俾$4500換一部新既,
個mon又係有問題, 畫面不停閃, 再換,
間間斷斷用左1年之後就成部機變磚,問價維修, $4500
聽完就算, 掉Q左佢

廢到我都漏咗佢

想問下, amazon $11000左右既價格, 17.3吋
打機+睇戲 最好選擇已經係Helios 300?
有冇其他潛在更好既選擇係我唔知?

因為amazon上面helios 300 17.3inch已經得返最後兩部, 但係見佢又冇話點減價, 唔知以家係咪最好既出手時機, 始終未到Black friday/thanksgiving 正日, 心急人上

巴打個KB 掉左未, 我個壞左幾粒KEY, 平D我幫你收隻KB

你好呀之鬼巴
我想問一問呢上面果兩部電腦同果同上面果部做比較既話邊部好D呀
唔該哂

冇保+ Aspire 麻麻地

我個keyboard外觀幾殘下, 可能你唔會想要

其實都冇乜選擇，如果你要17”的話
比較好咪H300

有幾殘, 好過用唔撚到啊
我已經好少用部機, 但都壞...DKLM M$

主要係封塵, 你放你個TG上黎, 我聽晚係TG上面同你詳細傾?

thanks
咁我睇下BF/CM 有冇平有就狗衝部zenbook 13

tuf a15 都唔好
仲諗住買佢tim

A15個價位，非intel，綜合埋牌子、香港保養，已經好好

如果喺美國dell 買返嚟, 之後拎去英國讀書會否有上門保養? (有睇1-3 但係想指多少少)

Amd 近年好過intel?

如果你部機係全球Plan就可以，又或者你可以加錢轉Plan

無錯，呢一年Notebook 市場係
不過AMD so far主打/啲notebook廠都係出中低階機

NVIDIA GeForce RTX 3070+ Mobile GPUs to be offered with AMD Ryzen 7 CPUs

Zen3正常返見到3070 / 3080 max rumor

到時應該可以煎蛋 不過有貨先講

Desktop都冇，Mobile?

Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (50)，新手請睇下#1-2

997

998

999

1000